基督徒圍爐區

不信的人看我們如同沒有牧人的羊，時常嘲諷說：「你們的主在哪呢？」

弟兄姊妹，要知道我地所追隨嘅唔係一個可見嘅，必然腐朽嘅肉身

基督耶穌返上天後，賜下聖靈畀我地，就係感動眾使徒寫成新約福音書嘅個位聖靈
所以我地讀佢地嘅書信可以明白：人若靠著聖靈嘅感動而說話，人亦可以靠著聖靈嘅感動而領悟

耶穌依家唔係世上，但我地有佢嘅事跡，佢所賜下嘅聖靈，同埋使徒嘅書信；我地 physically 分開，但在靈裡卻係一體

社運手足無論講野幾咁肉麻同煽情，人都認同及接受
但我講出聖靈係我裡面嘅嘆息，人就以我為羞恥

我係度所講嘅有邊句係與福音相違背，你地可以放心指出，因為有上帝係我地中間
但你地唔好用世人嘅眼光去對待福音，唔好以福音為恥，唔好將福意置於屬世嘅甜言密語之下
唔好消滅聖靈嘅感動，而要準備自己隨時為主作見證

其實基督徒係咪唔准講粗口？

『你當竭力將自己呈獻神前，得蒙稱許，作無愧的工人，正直的分解真理的話。』提後二15

情慾的事都是顯而易見的，就如：
姦淫、污穢、邪蕩、
拜偶像、邪術、仇恨、爭競、忌恨、惱怒、結黨、紛爭、異端、
嫉妒(有古卷加：凶殺二字)、醉酒、荒宴等類。

聖靈所結的果子，就是：
仁愛、喜樂、和平、忍耐、恩慈、良善、信實、
溫柔、節制。這樣的事沒有律法禁止。

加拉太書 5：19-23

你諗下，當人爆粗時多數係情慾驅使
而粗口（除左部份例如「仆街」係純粹粗俗之外）用字多數都係帶有冒犯意思或牽涉情慾

雖無明文禁止講粗口，但我地嘅言行對其他人亦會有影響力或感染力，所以要為自己言行負責（不論是否基督徒，但基督徒更清楚自己嘅責任）

但老實講，靈魂一日住係肉體，都有機會受情慾影響，基督徒都一樣

但如果基督徒順從聖靈，聖靈係大有能力可以去壓低情慾，恆常依靠聖靈就可以一直都唔犯罪，常有聖靈嘅果實，直到返返天家個日了

唔該晒你嘅解答
好彩我唔係基督徒的

唔結婚 係咪唔算婚前性行為

其實如果你地想一直過住滿足情慾嘅生活，其實你地都已經知道係點
就係每日做嘅野，諗嘅野，都係為左滿足身體嘅慾望

其他例如祈禱，查經，傳福音，返教會，做義工，退修等等對你地黎講都係其次，甚至拋諸腦後

順意就心情好（但快感瞬間即逝），否則就唔知會點，視乎每個人反應都唔同
同埋內裡總係有份擔心，介意或驚啲事唔順自己意，即使係好小嘅事

但隨從聖靈嘅生活，就係無論啲事順意或逆意，內裡總係平靜安穩
兩種生活，猶如置身兩個唔同嘅世界

其實巴抗如果你唔係釣魚、引戰

不妨花時間組織下一d時事題目：
為個支持政府是錯的
基督徒應否愛國

相信更有用

通常愈講得多呢啲滿口理論既內心黑暗面愈大

舉個實例，最近有個人做啲野好乞我憎，做齊曬啲對我黎講係極度挑釁嘅野，我遇到佢個陣總係會對佢黑面（可以扮無野但都選擇黑面）

憎一個人好辛苦，可以話「係靈裡面哀愁」，做嘅就係向上帝吐苦水

有晚訓到半夜醒左，諗起佢之後又令我憂愁，我又係同天父呻，但無耐之後神奇嘅事就發生：感覺有股暖流充滿成個人，好舒服，然後原本心裡面充斥住嘅怨恨，不滿，哀愁等等全部唔見曬 ....

之後呢個人做同樣嘅野大部份時間都唔會令我有負面感覺，有時負面感覺會出現一陣但瞬間就消失，覺得係個晚嘅暖流嘅效果仲維持到依家
而我遇到佢嘅時候感覺就同朋友一樣唔再憎佢，可以有講有笑

如果因為怕畀人指控釣魚、引戰，或者其他負面評價，而禁止自己傳講天國嘅福音，咁人生仲有咩意義呢？

係世人眼中，個人嘅價值在於討好大部份嘅人
但心裡面唔會在乎上帝

我地要討好上帝，其中一樣最簡單同最基本嘅就係做佢吩咐我地做嘅事，就係傳福音，為基督耶穌作見證

似乎閣下本身係個悲觀嘅人

如果係咁，我可以話你知所謂嘅「靠自己」或「信自己」其實係好荒謬嘅事，因為一個人根本負唔起咁多責任 ....

好多人都被蒙騙覺得自己先係最可靠，但現實話畀人知係相反

唔認識真理嘅人就係矛盾之中渡日，死攬住一套唔知自己點解仲要堅持而又充滿矛盾嘅價值觀去做人（我唔係想寸人，而係因為我都經歷過呢個階段 ....）

將上帝拒諸門外嘅人（包括以前嘅我）多數係咁 ....

耶穌説我不是來廢掉先知和律法，你有無割包皮？

God will circumcise our heart

你點睇天主教？

神做人咩心態？

點解要創造我哋出嚟受苦？

佢當玩模擬城市？

佢地有好多聖經以外嘅教義

唔好忘記，神創造嘅世界本身係完美：人住係樂園裡面，無需工作，有各種果實可以食，同啲動物玩
只要謹守上帝嘅戒命，就可以世世代代永遠咁快樂

基督教係咪只係跟聖經？

神本身個樂園都只係永劫輪迴無限LＯＯＰ
咩同動物玩食果子，日日如是悶撚到仆街

人係唔完美的

所以係會犯錯都係正常

神明知呢點都要特登搞場大龍鳳 又懲罰乘

到最後結果咪又係受苦

耶撚會叫你順從政權架

做得工程 係咪冇得上天堂

唔洗返工，唔洗為錢為生活而做到隻狗咁，唔洗擔心呢樣個樣，唔洗驚唔知意外幾時臨到自己，唔洗驚死

有無盡嘅果實可以任食，有唔同地方可以去，景色一定靚過依家，如果樂園唔夠大，神可以將佢擴張去其他地方，甚至成個地球畀人任玩

你以為黎黎去去都係同得幾種動物玩？個時所有動物都無攻擊性
點解拉丁字母第一個係 A，希臘文係 Alpha，希伯來文係 Aleph?
因為萬國語言皆同源，A 係牛嘅象形字，係最初亞當用黎表示牛而造嘅字
即係話亞當出現後見到嘅第一隻動物就係牛

之後佢都用上帝所賜嘅智慧去為遇到嘅每種動物整記號同命名
當然唔少得同佢地玩